
\section{GIT}
\frame{
  \frametitle{git}
  \begin{itemize}
	\item heisst Bl"odmann
	\item von Linus Torvalds 2005 entwickelt
	\item f"ur die Kernelverwaltung
	\item jetzt allgemein genutzt
  \end{itemize}
}

\subsection{Anforderungen}
\frame{
  \frametitle{Anforderungen}
  \begin{itemize}
        \item Unterstützung verteilter Arbeitsabläufe
        \item Sehr hohe Sicherheit gegen sowohl unbeabsichtigte als auch böswillige Verfälschung
        \item Hohe Effizienz
  \end{itemize}
}

\subsection{Eigenschaften}
\frame{
  \frametitle{Eigenschaften}
  \begin{itemize}
        \item Nicht-lineare Entwicklung
        \item Kein zentraler Server
        \item Datentransfer zwischen Repositories
        \item Kryptographische Sicherheit der Projektgeschichte
        \item Speichersystem und Dateiversionierung
        \item Interoperabilität mit CVS und SVN
        \item Web-Interface
        \item Quelle: Wikipedia
  \end{itemize}
}


\subsection{Offene Repositories}
\frame{
	\frametitle {Offene Repositories}
  \begin{itemize}
	  \item Koennen frei kopiert werden
	  \item International https://github.com (geh"ort Microsoft)
	  \item Uni-Goettingen: https://gitlab.gwdg.de
          \item Beispiel: git clone https://gitlab.gwdg.de/skoospa/linuxkurs.git 
  \end{itemize}
}

\subsection{Grundlegende Befehle}
\frame{
  \frametitle{Grundlegende Befehle}
  \begin{itemize}
	  \item Als Studierender haben Sie Zugang zu https://gitlab.gwdg.de
	  \item Einmal einloggen mit Account=Vorname.Nachname@stud.uni-goettingen.de
	  \item Projekt erzeugen mypro
	  \item mkdir \$HOME/git
	  \item cd \$HOME/git
	\item git clone https://gitlab.gwdg.de/\$Account/mypro.git
        \item Erzeugen und  Ver"andern datei , dann 
          \begin{itemize}
           \item git add datei 
           \item git commit
           \item git push
          \end{itemize}
  \end{itemize}
}

\subsection{Einfacher Ablauf}
\frame{
	\frametitle{Einfacher Ablauf}
  \begin{itemize}
	\item cd \$HOME/git
        \item git pull
        \item Ver"andern   datei , dann 
          \begin{itemize}
           \item git add datei 
           \item git commit
           \item git push
          \end{itemize}
        \item git push
  \end{itemize}
}

